# O

今天学习了Stream的使用，可以让我写出更加简洁清晰的代码。通过stream流能更好的对集合进行处理。并且在课堂上参与了stream流的小demo，和一些练习。巩固了我的stream流相关知识。最印象深刻的是早上的code review，从中可以学习到其他同学优秀的代码，欣赏他们缜密的代码逻辑，从中学习，并不断优化自己的代码。下午学习了OOP，了解到了面向对象的概念。并且采用面向对象的思想，进行了一些demo的练习，使我初步掌握到面向对象的优秀代码思想。



# R

challenging

# I

我认为今天学到的知识，将对我以后的工作，和进入项目时带来巨大帮助。比如说stream的使用，可以减少大量重复代码的编写，使得代码通俗易懂，更加简洁。也会让其他同事更容易读懂我的代码。还有面向对象思想，这种思想将贯穿我以后的开发生涯。万事万物皆是对象，要把面向对象的思想应用到所有的开发工作上，有利于代码的编写。降低代码的繁琐以及难以维护的问题。今天最有意义的方面是能够学习到一些之前没有接触到的API，将会提升我的知识储备量，以应对未来开发过程中遇到的一些问题。

# D

最想将今天所学的内容应用到项目开发当中。以后进行项目开发过程中，会尽量使用stream流来代替繁琐的for循环，这是意见有意义的事情，使得代码没有那么啰嗦。同时，也要将面向对象的思想，应用到后续的开发过程中。